
2011-04-18T10:47:0Z
kultur-sanat
İstanbul Kültür Sanat Vakfı tarafından Akbank sponsorluğunda düzenlenen 30. İstanbul Film Festivali'nin ödülleri 16 Nisan Cumartesi gecesi Lütfi Kırdar Uluslararası Kongre ve Sergi Sarayı'ndaki Kapanış Galası ve Ödül Töreni'nde sahiplerini buldu. Festival kapsamında Radikal Gazetesi tarafından verilen Halk Ödülü hem uluslararası hem de ulusal yarışmada izleyicilerin oylarıyla saptanan filmlere verildi. Radikal Gazetesi Genel Yayın Yönetmeni Eyüp Can Sağlık'ın açıkladığı Halk Ödülü'nü Uluslararası Yarışma'da Seyfi Teoman'ın Bizim Büyük Çaresizliğimiz, Ulusal Yarışma'da İlksen Başarır'ın Atlıkarınca adlı filmleri kazandılar. Tören sırasında zarfların karışması ve festival ekibi tarafından Eyüp Can Sağlık'a yanlış zarf verilmesi nedeniyle kazanan film yanlış anons edildi. Törenin ardından ödül gerçek sahibi İlksen Başarır ve Atlıkarınca ekibine festival yönetimi tarafından iletildi. Konuyla ilgili daha sonra açıklama yapan İKSV Genel Müdürü Görgün Taner, böyle bir hatadan dolayı çok üzgün olduklarını, bu hatanın güzel geçen bir 30. yılın nazar boncuğu olduğunu söyledi. Radikal Halk Ödülü'nü kazanan filmleri belirleyen izleyiciler arasından çekilecek kura sonucunda iki şanslı festival izleyicisi Radikal Gazetesi'nin davetlisi olarak Roma Film Festivali'ne konuk olacak. 30. İstanbul Film Festivali Ödül Listesi'ni ekte bulabilirsiniz. 4 10 28 0
